﻿**Состав команды:** 

1. Бунос Матвей (Капитан команды)
1. Тюленев Алексей
1. Корниенко Михаил
1. Юркин Александр

**Цель работы:**

Знакомство с облачными сервисами. Понимание уровней абстракции над инфраструктурой в облаке. Формирование понимания типов потребления сервисов в сервисной-модели. Сопоставление сервисов между разными провайдерами. Оценка возможностей миграции на отечественные сервисы.

**Дано:**

1. Слепок данных биллинга от провайдера после небольшой обработки в виде SQL-параметров. Символ % в начале/конце означает, что перед/после него может стоять любой набор символов.
1. Google с документациями провайдера

**Ход работы:**

1. Исходя из условия – скачали часть данных биллинга провайдера:

![](Aspose.Words.8f980ddc-621b-4957-a86a-62c2dea9e21a.001.png)

1. Начали заполнять таблицу, выполнили классификацию сервисов по их типам и подтипам (IT Tower, Service Family, Service Type, Service Sub-Type, Service Usage Type).
1. После заполнения таблицы подобрали отечественных аналогов там, где это возможно.

**Описание встретившихся Azur сервисов и их отечественные аналоги:**

1. **Azure Analysis Services** – это облачный сервис аналитической обработки данных, предлагающий продвинутые возможности для агрегирования и анализа больших объемов данных. Он основан на проверенной технологии Microsoft SQL Server Analysis Services и предоставляет мощные инструменты для создания семантических моделей данных, которые могут быть использованы для бизнес-аналитики, отчетности и интеллектуального анализа данных.

   **Аналог – Yandex DataSphere**, облачный сервис от Yandex, предназначенный для разработки, обучения и внедрения моделей машинного обучения и искусственного интеллекта. Он предоставляет удобный интерфейс для работы с данными и кодом, поддерживает популярные библиотеки и фреймворки машинного обучения, и позволяет пользователям легко создавать и тестировать модели.

1. **Azure Data Factory** – это облачный сервис интеграции данных от Microsoft, предоставляющий возможности по оркестрации и автоматизации перемещения и преобразования данных. Этот сервис является ключевым компонентом в экосистеме облачных сервисов Azure для работы с большими данными и аналитикой.

   **Аналог – Yandex DataSphere**, облачный сервис от Yandex, предназначенный для разработки, обучения и внедрения моделей машинного обучения и искусственного интеллекта. Он предоставляет удобный интерфейс для работы с данными и кодом, поддерживает популярные библиотеки и фреймворки машинного обучения, и позволяет пользователям легко создавать и тестировать модели.


1. **Azure Database FOR PostgreSQL** – это управляемый сервис баз данных, который предоставляет возможности PostgreSQL, одной из самых популярных открытых систем управления базами данных, в облачной среде. Это решение обеспечивает масштабируемость, высокую доступность и безопасность для баз данных PostgreSQL.

   **Аналог – Yandex Managed Service for PostgreSQL,** управляемый сервис баз данных, предоставляемый Yandex Cloud, который предлагает полнофункциональные инстансы PostgreSQL в облачной среде. Этот сервис упрощает управление базами данных PostgreSQL, автоматизируя такие задачи, как установка, настройка, мониторинг, резервное копирование и восстановление.

1. **Azure Business Analytics** – представляет собой полностью управляемое решение, разработанное для создания данных, их анализа и подготовки отчетов. Она обеспечивает функциональность для объединения больших объемов данных из разнообразных источников и их анализа с помощью широкого спектра методов и инструментов, включая машинное обучение, статистический анализ, а также визуализацию данных.

1. **Redis Cache** – высокопроизводительный сервис, который представляет из себя полностью управляемый кэш на основе популярной базы данных Redis. Это помогает ускорять приложения, уменьшая задержку и увеличивая пропускную способность.

   **Аналог – Yandex Managed Service for Redis** управляемый сервис, предлагаемый Yandex Cloud, который предоставляет полностью управляемые инстансы Redis, популярной системы управления базами данных в памяти. Этот сервис облегчает использование Redis, автоматизируя такие задачи, как развертывание, масштабирование, мониторинг и обеспечение безопасности.

1. **Content Delivery Network** – Этот сервис разработан для быстрой и эффективной передачи контента к пользователем по всему миру. Система CDN (Content Delivery Network) осуществляет кэширование контента на серверах, которые находятся в разных частях света. Это способствует более быстрой загрузке контента для конечных пользователей, уменьшает время отклика и повышает общее качество предоставляемых услуг.

   **Аналог – Yandex CDN,** облачный сервис от Yandex, предназначенный для эффективной доставки контента пользователям по всему миру. Сервис использует сеть распределенных серверов, чтобы хранить копии контента ближе к конечным пользователям, что существенно ускоряет загрузку контента и улучшает общее качество обслуживания.

1. **Azure Cloud Services** – представляет собой платформу облачных вычислений, предоставляющую возможность развертывания, масштабирования и управления приложениями на облачной инфраструктуре, предлагает возможности для управления виртуальными машинами, контейнерами, серверными приложениями и многими другими облачными ресурсами.

   **Аналог – Yandex DataSphere**, облачный сервис от Yandex, предназначенный для разработки, обучения и внедрения моделей машинного обучения и искусственного интеллекта. Он предоставляет удобный интерфейс для работы с данными и кодом, поддерживает популярные библиотеки и фреймворки машинного обучения, и позволяет пользователям легко создавать и тестировать модели.

1. **DataBox** – это сервис, который упрощает процесс миграции больших данных в облачное хранилище. Этот сервис предоставляет возможность заказа специального физического устройства для переноса данных, которое идеально подходит для офлайн-миграции массивных объемов информации в Azure Cloud. Подключив это устройство к вашей сети, вы можете автоматически загружать данные в облако, что обеспечивает эффективную и защищенную трансфертацию большого количества информации.

1. Key Vault – инструмент для управления ключами и сертификатами в облаке. Этот сервис предназначен для безопасного хранения и контроля над чувствительными данными, такими как пароли, ключи для шифрования и сертификаты. Он обеспечивает инструменты для регулирования доступа к этим данным, а также предлагает функции управляемого шифрования для защиты конфиденциальной информации и установления строгих правил доступа к ней.

   **Аналог – Yandex kms,** сервис для создания и управления ключами шифрования в Yandex Cloud. Он помогает защищать данные в инфраструктуре Yandex Cloud, позволяя шифровать и расшифровывать данные.

1. **Scheduler** – Это облачный сервис для автоматизации расписаний, который дает возможность настроить выполнение разнообразных заданий, включая HTTP/S запросы к конечным точкам или отправку сообщений через Service Bus. Сервис упрощает и автоматизирует выполнение регулярных задач и процессов в Azure, что способствует более эффективной организации рабочих процессов и упрощает управление приложениями в облачной среде. 

1. **Sentiel** – облачное решение для безопасности и анализа данных журналов, обеспечивает функции мониторинга безопасности, обнаружения угроз и реагирования на инциденты. При этом используются технологии искусственного интеллекта и машинного обучения для более эффективного анализа и быстрого реагирования на потенциальные угрозы.

**Аналог – Yandex monitoring,** сервис от Yandex Cloud, который предоставляет возможности для сбора, хранения и отображения метрик, а также настройки оповещений и отправки уведомлений. Этот сервис автоматически собирает метрики для ресурсов облака без дополнительных усилий со стороны пользователя.

**Заполненная таблица (link):**

![](Aspose.Words.8f980ddc-621b-4957-a86a-62c2dea9e21a.002.png)


**Вывод:**

В ходе данной лабораторной работы мы успешно достигли установленных целей и провели глубокий анализ возможностей миграции с Azure на Yandex Cloud. Несмотря на то что прямых аналогов для некоторых специфических сервисов Azure в Yandex Cloud не обнаружено, что делает переход менее непосредственным по сравнению с миграцией из AWS, важно отметить, что Yandex Cloud предлагает разнообразные сервисы, которые могут быть скоординированы для достижения аналогичных результатов. Это открывает двери для гибкой настройки и адаптации облачных решений, позволяя организациям эффективно реализовывать свои потребности в облачных технологиях, даже несмотря на некоторые различия в функциональности между платформами.


